# O PROBLEMA - JANTAR DOS FILÓSOFOS #
Este problema pode ser explicado de maneira muito simples: Cinco filósofos estão sentados em torno de uma mesa circular, cada destes filósofos tem um prato de espaguete e cada um destes filósofos tem três ações, que são elas: comer, pensar ou estar faminto, ou seja, tentando pegar os garfos mas não consegue. O espaguete está tão escorregadio que um filósofo precisa de dois garfos para comê-lo. Entre cada par de pratos está um garfo. A vida de um filósofo consiste em alternar períodos de comer e pensar. Quando um filósofo fica com fome, ele tenta pegar o garfo à sua direita e depois tenta pegar o garfo à sua esquerda, um de cada vez e não possui uma ordem para pegá-los. Se conseguir pegar dois garfos, ela comerá durante um determinado tempo e, então, colocará os garfos na mesa novamente e continuará a pensar.
# DESCRIÇÃO DA RESOLUÇÃO DO PROBLEMA #
A solução é baseada em semáforos. O semáforo irá garantir que haja exclusão mútua, onde apenas um filósofo estará com um determinado garfo por vez. As soluções anteriores também garantem a exclusão mútua, mas o semáforo irá garantir a completude do programa. Não haverá starvation nem deadlock.
# MOTIVAÇÃO DESTE PROJETO #
Este trabalho tem como finalidade o aprendizado de implementação e funcionamento de threads.